title: Let's Encrypt
date: 2016-09-29 20:43:49
tags: 博客搭建

---
终于在免费方案的前提下搞定了博客的 HTTPS。之前试过 CloudFlare 的 CDN + HTTPS 的方案，最终因为速度实在太感人以及和 DNS 上和邮箱有冲突就放弃了；后来 Coding.net 也开放了自定义域名的 HTTPS 服务，试了以后感觉不错，但后来发现在 Android 设备上基本证书不可用，反馈了很久却迟迟没有解决。前两天又租了个乞丐版的搬瓦工 VPS，尝试了一下 Let's Encrypt 感觉很方便，就试着自己搞了一下，恰好有发现 GitLab 的 pages 服务可以自己配置证书，所以借着 VPS 生成了一个证书然后配置在 GitLab 上。虽然速度貌似不如 Coding 的快，而且 ping 也被 GitLab 给屏蔽了，但总体还可以接受，暂时就先用这个方案了。

顺便解释下如果国内的朋友感觉访问本站太慢，那是因为用了 disqus 评论插件的问题，因为国内同类产品用了后实在不满意，最终还是选用了 disqus，需要评论请自备梯子。



UPDATE 2016 10 25：后来想起来很久之前买过一次 SSL 证书一直没用，打开看还有一个多月就过期了，但是试着激活了一下发现是从激活日开始算起的，还能再用一年，所以现在换成这个了。

